ΑΙΩΝ Δ'. - ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ - ΤΟΜΟΣ 37
ρου˙ σχόλια εις τούς λόγους τού αγίου Γρηγορίου. 1073-1205.
* Επιστολή πρός Κωνσταντίνον Αυτοκράτορα. 1073.
* Σχόλια εις τόν α'. κατά Ιουλιανού˙ (δ'. τής σειράς). 1080.
* Εις τόν β'. κατά Ιουλιανού˙ (ε'. τής σειράς). 1125.
* Βασιλείου σχόλια εις τόν εις Ηρώνα φιλόσοφον λόγον˙ (κε'. δέ τής σειράς). 1160.
* Εις τόν επιτάφιον Καισαρίου˙ (ζ'. τής σειράς). 1181.
* Σχόλιον περί λόγου καί αναλογίας. 1204.
ΣΤ'.
* Ανωνύμου σχόλια εις τόν α'. κατά Ιουλιανού˙ (δ'. δέ τή σειρά). 1205.
* Τού αυτού εις τόν β'. κατά Ιουλιανού˙ (ε'. τής σειράς). 1245.
* Τάξις τών λόγων τού αγίου Γρηγορίου εν τή παρούση εκδόσει τής Πατρολογίας, μετά παραβολής πρός τάς προγενεστέρας εκδόσεις˙ λατινιστί. 1255.
* Τάξις τών λόγων τού αγίου Γρηγορίου εν ταίς προγενεστέραις εκδόσεσι μετά παραβολής πρός τήν παρούσαν˙ λατινιστί. 1257.
* Πίναξ αναλυτικός˙ λατινιστί. 1261.
* Πίναξ τών περιεχομένων εν τώ τριακοστώ έκτω τόμω˙ λατινιστί. 1365.
Τέλος τών εν τώ τριακοστώ έκτω τόμω.
ΤΟΜΟΣ 37
ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
* Προοίμιον˙ λατινιστί. 9.
Επιςολαί σμδ'. Γρηγορίου τού θεολόγου. 21-388.
α'. Βασιλείω εταίρω˙ (φιλική μετά αιτιολογίας). 21.
β'. Τώ αυτώ˙ (περί τής τή εν Τιβερινή κακοπαθείας). 21.
γ'. Ευαγρίω˙ (ευχαριςήριος μετά συςάσεως). 24.
δ'. Βασιλείω˙ (απολογητική μετ' επαίνου διά τήν ησυχίαν τήν εν Πόντω). 24.
ε'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 28.
ς'. Τώ αυτώ˙ (περί ησυχίας). 29.
ζ'. Καισαρίω˙ (ότι παρά Ιουλιανώ). 32.
η'. Βασιλείω˙ (φιλική μετ' επαίνου). 33.
θ'. Αμφιλοχίω˙ (επαινετική μετά συςάσεως). 36.
ι'. Κανδιδιανώ˙ (περί φιλανθρωπίας) 36.
ια'. Γρηγορίω Νύσσης˙ (προτρεπτική). 41.
ιβ'. Νικοβούλω˙ (φιλική μετά αστεϊσμού). 44.
ιγ'. Αμφιλοχίω˙ (φιλική μετά αξιώσεως). 44.
ιδ'. Καισαρίω˙ (συστατική). 45.
ιε'. Λολλιανώ˙ (φιλική μετά συστάσεως) 48.
ις'. Ευσεβίω επισκόπω Καισαρείας˙ (υπέρ τού Βασιλείου). 49.
ιζ'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 52.
ιη'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 52.
ιθ'. Βασιλείω˙ (περί ευβουλίας καί καρτερίας). 53.
κ'. Καισαρίω˙ (περί ευλόγου υπονοίας). 53.
κα'. Σωφρονίω Υπάρχω˙ (συστατική). 56.
κβ'. Τώ αυτώ˙ (συςατική μετά παρακλήσεως). 57.
κγ'. Καισαρίω˙ (συστατική). 57.
κδ'. Θεμιστίω˙ (συστατική μετ' επαίνου). 60.
κε'. Αμφιλοχίω˙ (φιλική μετ' αιτήσεως). 60.
κς'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 61.
κζ'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 61
κη'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 61.
κθ'. Σοφρονίω Υπάρχω˙ (περί τού θανάτου Καισαρίου). 64.
λ'. Φιλαγρίω˙ (ομοίως). 65.
λα'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 68.
λβ'. Τώ αυτώ˙ (περί τής εν τοίς αλγεινοίς καρτερίας). 69.
λγ'. Τώ αυτώ˙ (παραμυθητική). 73.
λδ'. Τώ αυτώ˙ (περί υπομονής καί φιλοσοφίας). 76.
λε'. Τώ αυτώ˙ (ομοίως). 77.
λς'. Τώ αυτώ˙ (περί καρτερίας). 77.
λζ'. Σωφρονίω˙ (περί αγάπης πατρίδος). 77.
λη'. Θεμιστίω˙ (συστατική μετ' επαίνου). 80.
λθ'. Σωφρονίω˙ (περί φίλων καλών καί αγα-